★6-30日 New !訪問游蕙禎！

（獨媒特約報導）過去一年，有兩名民選立法會議員被消失，另外四名民選立法會議員同遭政府入稟要求「取消資格」，無論你是否認同他們的政見，也不能否認這是赤裸裸的政治打壓。

我們找來有20,643名選民授權的九龍西「立法會議員」游蕙禎，訪問的地點在她從政的起點——黃埔。

問：被DQ（取消立法會議員資格）後，你的生活怎樣？

答：得閒就要同律師開會，做訪問。除此之外就真係生計問題，好多謝《蘋果日報》報導，好多人同我講有間公司你可以試下，不過不一定會聘請，哈哈。現在是無業狀態，有試過尋找工作。自己偏向尋找 freelance（自由業工作），一些排版、編輯可以外發的工作，不需要被跟蹤，知道我在哪一間公司。不過在這前設下好難找到工作，如果我要找一份普通 office 工作並不是難事，最困難的地方是不希望別人知道公司在哪裡，因為對公司都是一種困擾。

問：你是如何被跟蹤？

答：有幾種，去年10月、11月是報章的「狗仔隊」，今年4月被捕（她及梁頌恆被控「非法集結」及「強行進入」立法會，警方於灣仔一個單位拘捕兩人）時則是另一種。我官方地址在旺角，警察究竟如何找到我們在灣仔？懷疑警察都有派人跟蹤。另外有一些不知從何來的人無故尾隨，我和朋友吃飯時，他們會去好多次廁所。

問：日常出入會否被人罵？

答：有一次在荃灣想買 iPhone 線，一位嬸嬸拿著手機尾隨，大叫「支那妹」之類，我一直沒有理會她。我走入舖頭後她被店主趕走，對店主都感到不好意思。平時在街也沒有感到壓力，去年10月是有的，最大壓力是開街站，不過反應亦不是太差，有人來和我談話、提供意見。

問：被DQ（取消立法會議員資格）後，你的生活怎樣？

答：得閒就要同律師開會，做訪問。除此之外就真係生計問題，好多謝《蘋果日報》報導，好多人同我講有間公司你可以試下，不過不一定會聘請，哈哈。現在是無業狀態，有試過尋找工作。自己偏向尋找 freelance（自由業工作），一些排版、編輯可以外發的工作，不需要被跟蹤，知道我在哪一間公司。不過在這前設下好難找到工作，如果我要找一份普通 office 工作並不是難事，最困難的地方是不希望別人知道公司在哪裡，因為對公司都是一種困擾。

問：你是如何被跟蹤？

答：有幾種，去年10月、11月是報章的「狗仔隊」，今年4月被捕（她及梁頌恆被控「非法集結」及「強行進入」立法會，警方於灣仔一個單位拘捕兩人）時則是另一種。我官方地址在旺角，警察究竟如何找到我們在灣仔？懷疑警察都有派人跟蹤。另外有一些不知從何來的人無故尾隨，我和朋友吃飯時，他們會去好多次廁所。

問：日常出入會否被人罵？

答：有一次在荃灣想買 iPhone 線，一位嬸嬸拿著手機尾隨，大叫「支那妹」之類，我一直沒有理會她。我走入舖頭後她被店主趕走，對店主都感到不好意思。平時在街也沒有感到壓力，去年10月是有的，最大壓力是開街站，不過反應亦不是太差，有人來和我談話、提供意見。

問：新一屆立法會與你想像有沒有不同？

答：制肘更加多。本身議事權力及立法權力已經有限，一連串的事件包括宣誓、長毛搶文件，甚至上屆黃毓民掟杯，種種跡象反映連抗爭權力亦被削弱。

問：守護公義基金沒有支援你和梁頌恆，會否不開心？

答：自己有眾籌計劃，守護公義基金不是必要幫我們。

問：去年10月第一次宣誓後，你和梁頌恆被禁進入會議廳，部份民主派議員護送他們進場，關係好像不錯，但之後好像冷淡下來，目前關係如何？

答：那時每星期也會與民主派議員開會商討策略，我認為原理與守護公義基金一樣，別人不是事必要幫忙，要人幫也要自己出聲，事前要溝通大家的想像，商討共同的行動。

與民主派議員的溝通是 case by case，那時只集中在宣誓，未有合作其他議題的機會。如今較少聯絡，自己忙於官司，他們亦須履行議員職責。

問：人大釋法及初審判決後，部份民主派將焦點放在你和梁頌恆兩人有做錯上，多於強調粗暴剝奪議員資格，你如何看？

答：如果我和梁頌恆一案成為案例，日後民主派議員在宣誓時可能連展示標語也不能，釋法是影響所有議員。

老貓有冇睇回歸文藝晚會

全文：

冇

I only watch AV

答：有一次在荃灣想買 iPhone 線，一位嬸嬸拿著手機尾隨，大叫「支那妹」之類，我一直沒有理會她。我走入舖頭後她被店主趕走，對店主都感到不好意思。平時在街也沒有感到壓力，去年10月是有的，最大壓力是開街站，不過反應亦不是太差，有人來和我談話、提供意見

支那妹

J 彭麗緩

唔明點解d人鬧佢支那妹

應該叫 日本妹

How about都市閒情

都市閒情=AV

做雞夠曬自由啦

你老母咪做雞囉
生晒梅毒再同生滋狗交配後, 生左你呢條撚人出黎獻世囉

樓豬支那狗 j 「支那妹」

大家都係中國人

我屌你老母做D有用嘅好嗎
日撚日係度JJJ

腦魔雙失廢中 唔j仲有咩做